<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Mon rapport de stage à décathlon Blog</title>
        <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog</link>
        <description>Mon rapport de stage à décathlon Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Bienvenue !]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/Bienvenue !</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/Bienvenue !</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bonjour,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bonjour">Bonjour,<a href="#bonjour" class="hash-link" aria-label="Direct link to Bonjour," title="Direct link to Bonjour,">​</a></h2><p><strong>C'est Antoine CULTRU qui vous parle, bienvenue sur mon blog:</strong>  </p><p>Vous trouverez dans ce blog mon rapport de stage.  </p><p>J'ai effectué ce stage durant la période du 22 au 24 mars 2023, au sein d'une équipe d'informatique qui travail pour l'entreprise de <strong><a href="https://www.decathlon.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Décathlon</a></strong>.  </p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="quelques-informations-à-savoir">Quelques Informations à savoir<a href="#quelques-informations-à-savoir" class="hash-link" aria-label="Direct link to Quelques Informations à savoir" title="Direct link to Quelques Informations à savoir">​</a></h2><ul><li>Bien que cette équipe travaille pour Décathlon, une majorité des personnes de l'équipe sont des <strong>prestataires</strong>, ce qui signifie qu'ils travaillent  pour une autre entreprise qui "loue" leurs services.</li><li>Les personnes composant l'équipe de <strong>Martech</strong>, l'équipe au sein de laquelle j'ai fais mon stage, ont de grandes connaissances en informatique et ont chacuns leurs spécialités et leur place dans l'équipe.</li><li>Vous trouverez dans ce blog différentes pages qui contiennent les explications que certaines personnes nous ont soumises à propos de leur métier. Tous font parti du groupe Marktech, un grouppe lié à l'envoie de mails.</li><li>Ils ont tous, sauf Juliette, fait des études d'informatiques et la plupart possède un diplôme en ingénieurie informatique.  </li><li>Martech est une équipe au sein de décathlon, qui travaille dans les bureaux à Croix. Son objectif est de travailler autour des mails, qui sont envoié à travers toute l'entreprise et à travers l'entreprise, dans tout le monde. Car décathlon compte des magasins dans 64 pays. Il compillent des informations autour des clients pour pouvoir leur envoyer des mails ciblés. L'équipe développe des outils qui permettent d'automatiser l'envoie de mails, ils utilisent des algorithmes pour détérminer à qui seront envoyer les mails. En conclusion, Martech est une équipe de décathlon qui gére les mails et leur structur et a une influance mondiale. Mar signifie Marketing et tech signifie Technologie.  </li></ul><p><img loading="lazy" alt="photo stage" src="/Blog/assets/images/photo-stage-d88990b4e7dfe770c17172c913660d1d.jpg" width="4032" height="2268" class="img_ev3q">
PS: photo prise à l'acceuille des bureaux, avec notre maitre de stage, Jérémy, à gauche et Fabien, le développeur back end de l'équipe.</p>]]></content:encoded>
            <category>Décathlon</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Découverte des locaux de décathlon campus et des loocaux de B'twin]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/decouverte-locaux-decathloncampus-et-btwin</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/decouverte-locaux-decathloncampus-et-btwin</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Décathlon campus]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="décathlon-campus">Décathlon campus<a href="#décathlon-campus" class="hash-link" aria-label="Direct link to Décathlon campus" title="Direct link to Décathlon campus">​</a></h2><ul><li>Nous sommes allés dans la matinée à décathlon campus, le siège social de décathlon, pour y voir les bureaux. Nous avons découvert que les bureaux sont très grand, plus grands que ce que nous pouvons nous imaginer en voyant les locaux de l'extérieurs du batiment. Les bureaux sont composés d'openspaces, malgré cela, il n'y a pas trop de bruit, contrairement à ce que nous aurions pu nous imaginer. De plus les bureaux sont modernes, ce qui crée une ambiance de travaillle agréable.  </li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="btwin">B'twin<a href="#btwin" class="hash-link" aria-label="Direct link to B'twin" title="Direct link to B'twin">​</a></h2><ul><li>L'aprè-midi, nous sommes allés à B'twin village, où nous avons découvert le batiment et principalement les bureaux et les laboratoires où des employés de décthlon testent la résistence et la fonctionnalité de leurs produits. C'est laboratoires sont intrigants et intéressants. De la même manière que les bureaux de Décathlon, les bureaux de B'twin m'ont étonnement surpris, ils possède les mêmes calités que les bureaux de décathlon. Cependant, ceux-ci sont encore plus grands et les employés doivent se déplacer en trotinettes.</li></ul>]]></content:encoded>
            <category>locaux</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jérémie, le Tech Lead]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/jeremy-tech-lead</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/jeremy-tech-lead</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Qui est Jérémy ?]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qui-est-jérémy-">Qui est Jérémy ?<a href="#qui-est-jérémy-" class="hash-link" aria-label="Direct link to Qui est Jérémy ?" title="Direct link to Qui est Jérémy ?">​</a></h2><p>Tout d'abord, Jérémy est notre <strong>maitre de stage</strong>, et il fait parti de l'équipe <strong>MarTech</strong> au sein de Décathlon, contrairement à beaucoup de ses collègue, il n'est <strong>pas prestataire</strong>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><p>Jérémy exerce le métier de <strong>tech lead</strong>, c'est à dire qu'il fait le pont entre les choses fontionnels et la réalisation. Il veille à ce que son équipe fasse des choix cohérent, maintenable et stable. Il fait donc beaucoup de réunion pour trouver le bon compromis et fais ainsi seulement peu de code. Il possède tout de même les capacités pour comprendre chaque langage, pour mener à bien les projets de l'équipe. Il sait aussi composer la bonne équipe pour la réalisation d'un projet.  </p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ses-études">Ses études<a href="#ses-études" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ses études" title="Direct link to Ses études">​</a></h2><p>Il a fait un DUT en mécanique électronique, pour gérer une usine et faire des otomattes. Puis il a fait une école de vente et au technique commercial. Toutefois, cela ne lui a pas plu, et il s'est dirgé vers l'informatique et a obtenu un post puis à évolué.</p>]]></content:encoded>
            <category>tech</category>
            <category>lead</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alexandre, l'intégrateur]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/alexandre-integrateur-e-mail</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/alexandre-integrateur-e-mail</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li><p>Alexandre est <strong>intégrateur e-mail</strong>. Son rôle est de faire l’intégration des messages et de développer des scripts, il travaille sur le Salersforce Marketing Cloud avec des <strong>mails transactionnels</strong>.  </p></li><li><p>Une <strong>mail transactionnel</strong> est un e-mail envoyé à un destinataire individuel après que celui-ci a effectué une transaction commerciale ou une action spécifique, comme un achat dans votre boutique connectée ou une demande de réinitialisation de mot de passe.  </p></li><li><p>Les <strong>mails relationnels</strong> sont eux un message envoyé par décathlon pour informer un client sur un nouveau produit ou pour annoncer une promo par exemple, ce mail est une relation entre l’entreprise et le client.  </p></li><li><p>Il code le contenu en HTML et met en forme ce mail avec le <strong>langage CSS</strong>. Son travail consiste à transformer des maquettes <strong><a href="https://www.figma.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Figma</a></strong> en vrais <strong>pages HTML</strong>. Il utilise ces scripts pour faciliter le déploiement et organiser les sites. Il nous a montré un site qui contient beaucoup d’informations, que se soit sur les produits ou les magasins dans différents pays. Il nous a enfin expliqué que son métier contient beaucoup d’activités et nécessite de certaines compétences, tels que des compétences dans le développement ou bien dans la gestion des problématiques. Il fait du frontend mais seulement dans les mails, direcetement dans <strong><a href="https://www.salesforce.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salesforce</a></strong>.  </p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="salesforce logo" src="/Blog/assets/images/salesforce-logo-dc57c0b8e2763c026f2fc1fc73965537.png" width="1200" height="840" class="img_ev3q">  </p><p>Ps: il s'agit là du logo de salesforce.</p>]]></content:encoded>
            <category>intégrateur</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antoine, le développeur frontend]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/antoine-developpeur-frontend</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/antoine-developpeur-frontend</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li><p>Cela fait 6 mois que Antoine travaille à décathlon, il exerce le métier de <strong>développeur frontend</strong>. C’est-à-dire qu’il développe l’interface de sites ou applications. Il nous a expliqué qu’il travaillait en ce moment sur l’interface d’une application. Ici c’était une application interne destiné au employés de décathlon qui travail dans les rayons. Il nous a expliqué que grâce à son code il place les boutons aux bons endroits, pour guider et faciliter le travail au maximum pour l’utilisateur.  </p></li><li><p>Il nous a dit que la création d’une application nécessite de beaucoup de personnes, autres que des personnes exerçant le métier de développeur frontend, et qu’il faisait ainsi partie d’un écosystème. Il travaille sur <strong>la partie visble de l'iceberg</strong>.  </p></li></ul><p><img loading="lazy" alt="sdifférences entre le développeur front et le développeur back" src="/Blog/assets/images/difference-entre-developpeur-front-et-back-0b4a8dc88f05be85680752886fa73ab8.jpg" width="1080" height="1152" class="img_ev3q">  </p><p>Il s'agit là d'une image illustrant la différence entre les développeur backend et les développeur frontend.</p>]]></content:encoded>
            <category>développeur</category>
            <category>frontend</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fabien, le développeur backend]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/fabien-developpeur-backend</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/fabien-developpeur-backend</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li>Il exerce le métier de <strong>développeur backend</strong>, il exerce depuis une dizaine d’années. Il travail sur la partie « cachée » d’une application. Ici il s’agit de <strong><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/API" target="_blank" rel="noopener noreferrer">API</a></strong>. Une application simplement pour les employés. Il communique des requêtes de navigateur. Il utilise <strong><a href="https://www.salesforce.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salesforce</a></strong>. Il nous a décrit les différentes particularités des différents langages. Il travaille sur <strong>la partie emmergée de l'iceberg</strong>.  </li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ses-études-et-le-language-quil-utilise">Ses études et le language qu'il utilise<a href="#ses-études-et-le-language-quil-utilise" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ses études et le language qu'il utilise" title="Direct link to Ses études et le language qu'il utilise">​</a></h2><ul><li>Il a fait une prépa puis une école d’ingénieur à Toulouse. Il utilise le <strong>langage Java</strong> au quotiden. Il finira par nous dire:  </li></ul><blockquote><p>L'informatique, c'est comme les maths, c'est une matière où tu ne dois pas beaucoup apprendre mais où il faut surtout comprendre.</p></blockquote><p><img loading="lazy" alt="image java" src="/Blog/assets/images/java-image-e664361bf5e682bfec046324b7ff28b2.png" width="720" height="533" class="img_ev3q">  </p><p>Ps: il s'agit d'une image illustrant le language Java.</p>]]></content:encoded>
            <category>développeur</category>
            <category>backend</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joshua, le responsable en cybersécurité]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/joshua-responsable-cybersecurite</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/joshua-responsable-cybersecurite</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li><p>Joshua est le <strong>responsable de la cybersécurité de décathlon</strong>, il a un diplôme en <em>Etical Hacking</em>, il a appris le hack pour pouvoir mieux protéger. Il nous a expliqué que la cybersécurité est un milieu très vaste.  </p></li><li><p>Il nous a aussi expliqué la différence entre le le <strong>hack</strong>, <strong>le pirate</strong>. Le hack, c'est détourner l'objectif principal d'un objet de sa fonction, sans malveillance, alors que le pirate c'est avec une forme de malveillance. Nous avons apris comment fonctionne la <strong>sécurité offensive</strong>.  </p></li><li><p>Il nous a enfin dit:  </p></li></ul><blockquote><p>une sécurté continu et que le risque 0 de hack n'existe pas.  </p></blockquote><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ses-compétences">Ses compétences<a href="#ses-compétences" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ses compétences" title="Direct link to Ses compétences">​</a></h2><ul><li>Notre maître de stage nous a appris que le métier que réalise Joshua est l'un des métiers les plus durs dans l'informatique, car il faut beaucoup de connaissances. En effet, pour pouvoir être responsable en cybersécurité, il faut non seulement être capable de hacker, c'est à dire de trouver une faille dans un réseau, pour pouvoir hacker le site de son entreprise pour améliorer la sécurité de se site, mais aussi être le meilleur parmi tout les hackers qui tentent d'obtenir ce poste.</li></ul>]]></content:encoded>
            <category>tkt</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juliette, la customer manager]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/juliette-customer-manager</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/juliette-customer-manager</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son metier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-metier">Son metier<a href="#son-metier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son metier" title="Direct link to Son metier">​</a></h2><ul><li><p>Juliette exerce le métier de <strong>customer manager</strong>, elle accompagne les pays à utiliser nos applications. Son travail n'a <strong>pas de lien directe avec l'informatique</strong> en effet, elle doit prendre contacte avec les pays dans lesquels décathlon est installé. Pour information Décathlon est installé dans 64 pays. Ainsi, elle maitrise bien l'anglais.  </p></li><li><p>Elle a donc un rôle lié au busieness, mais elle doit tout de même comprendre les enjeux des travaux du groupe. Elle nous a expliqué ensuite que Décathlon comptait plus de 200 millions de comptes clients et qu'ils avaient donc un avantage par rapport à leur concurents, notamment pour envoyer des mails ciblés.  </p></li><li><p>Ces mails peuvent être ciblés grâce aux données récoltées avec le consentement des clients, ces données vont être stockées sur des <strong>data-centers</strong> à distances (cloud), qui appatiennent à des sociétes telles que <strong><a href="https://www.google.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Google</a></strong> et <strong><a href="https://www.amazon.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></strong> car ceux sont eux les plus grands dans le domaine.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ses-études">Ses études<a href="#ses-études" class="hash-link" aria-label="Direct link to Ses études" title="Direct link to Ses études">​</a></h2><ul><li>Elle est la seule personne de l'équipe à ne pas avoir fait des études liées à l'informatique, en effet elle a fait des études en <strong>communication et commerce</strong>.</li></ul>]]></content:encoded>
            <category>customer</category>
            <category>manager</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Léa, la product owner]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/léa-product-owner</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/léa-product-owner</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li><p>Elle exerce le métier de <strong>product owner</strong>. Elle est responsable de la dénition et de la conception d'un produit ou service digital. Elle travaille quotidiennement avec une équipe de développeur, soit l’équipe de Jérémy.  </p></li><li><p>Le product owner cherche des idées pour améliorer un site ou une application, par exemple, c’est un product owner qui a eu l’idée de la mise à jour sur Instagram des petites bulles de chat. Son métier c’est d’aller comprendre pourquoi l’utilisateur se sert de ses outils et trouver une idée pour améliorer l’utilisation de l’application ou site. Elle organise aussi le travaille et elle le répartit.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="elle-est-prestataire">Elle est prestataire<a href="#elle-est-prestataire" class="hash-link" aria-label="Direct link to Elle est prestataire" title="Direct link to Elle est prestataire">​</a></h2><ul><li><p>Elle est prestataire et travaille dans un cabinet de conseils, ce cabinet loue ses compétences à des entreprises, aujourd'hui, son entreprise loue ses compétences à <a href="https://www.decathlon.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">décathlon</a>.  </p></li><li><p>Cela fait 6 mois qu’elle travaille pour décathlon. Comme elle prestataire, elle n'habite pas forcement proche de Lille, en effet, elle habite à Paris, tout comme son entreprise.</p></li></ul>]]></content:encoded>
            <category>product</category>
            <category>owner</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jean-Marc, l'ingenieur qualité]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/jean-marc-quality-ingenieur</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/jean-marc-quality-ingenieur</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Son métier]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2>]]></content:encoded>
            <category>ingénieur</category>
            <category>qualité</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Julien, l'ingénieur recherche et développement salesforce]]></title>
            <link>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/julien-integrateur-salesforce</link>
            <guid>https://antoine-cultru.github.io/Blog/blog/julien-integrateur-salesforce</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Etudes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="etudes">Etudes<a href="#etudes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Etudes" title="Direct link to Etudes">​</a></h2><ul><li><p>Il est parti donc dans une école privée, il s'agit de <strong><a href="https://www.supinfo.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">supinfo</a></strong>, c'est une école privée avec une de <strong>prépa intégré</strong>. Durant les 2 premières années il a fait beaucoup de maths et contrairement aux écoles traditionnelles d'ingénieur où il y a des maths et de la physique là ils ont totalement supprimé la physique parce qu'ils n'ont pas besoin de de ces notions là pour la suite et ils ont surtout besoin de notions de mathématiques et de <strong>logique</strong> donc c'est pour ça que ils ont enlevé la physique et qu'ils ont laissé les maths.  </p></li><li><p>C'est une école une école en 5 ans.  </p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="son-métier">Son métier<a href="#son-métier" class="hash-link" aria-label="Direct link to Son métier" title="Direct link to Son métier">​</a></h2><ul><li><p>Il doit faciliter la creation de <strong>campagne marketing</strong> pour les utilisateurs.  </p></li><li><p>Il est prestataire, tout comme Léa et d'autres membres de l'équipe.  </p></li><li><p>Il a pour objetif de former et de faire évoluer puis placer chez ses clients son projet. Son projet en ce moment, c’est  créer campagne mail et envoie automatiser les deployments via ce logiciel car actuellement le logiciel est vieux donc il doit automatiser a la main donc il doit automatiser des solutions solides et tester des solutions de recommandation produits envoi recomandation en fonction des achats qui s'appuis sur une autre equipe ça permet du coup de créer une coquille qu'ils vont mettre à disposition des pays qui va contenir du coup l'ensemble des blocs techniques qu'ils maintiennent donc du code qui va leur permettre de faire du <strong>tracking</strong> de savoir qui a ouvert l'email qui a cliqué sur quoi qui va aussi intégrer différents scripts qui vont permettre l'identification du client et c'est un peu du <strong>mandatory</strong> pour pouvoir utiliser nos différents services.  Il réalise tout cela dans <strong><a href="https://www.salesforce.com/eu" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salesfroce</a></strong>.  </p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="united-template">United Template<a href="#united-template" class="hash-link" aria-label="Direct link to United Template" title="Direct link to United Template">​</a></h2><ul><li>Julien nous a dit:  </li></ul><blockquote><p>Nous ce qu'on a développé c'est le United template donc on leur met à disposition une coquille qu'on va du coup sélectionner template United et donc du coup on a eu le header le footer de notre mail et l'utilisateur a juste à faire glisser ce qui ce qu'il souhaite dedans donc on a finalement quelque chose qui est uniforme entre tous les pays et ça on garantit que ça fonctionne que ce soit sur mobile comme sur tablette comme sur PC.  </p></blockquote><p><img loading="lazy" alt="email décathlon" src="/Blog/assets/images/email-decathlon-0372e8c7910680fa6609c21ce520c951.png" width="1366" height="1436" class="img_ev3q">  </p><p>Ps: il s'agit là d'un exemple de mail, où l'on peut distinguer la structure du mail, c'est à dire la coquille.</p>]]></content:encoded>
            <category>salesforce</category>
            <category>united template</category>
        </item>
    </channel>
</rss>